{
    "question": "3 buah gaya yang masing-masing besarnya F1=20N kekanan, F2=30N kekiri, F3=26N kekanan,jika 1 cm samadengan 2N, tentukanlah :a.besar resultan gaya dan arahnya. b. gambar resultan gayanya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "3 buah gaya = f1 + f2 + f3 = +20 + -30 N + 26 = 16 N ke kanan :)<br>ingat ke krii negatif,ke kanan positif<br><br>untuk gambarnya\u00a0\u00a0kamu gambar sendiri juga gapapa ya :)<br>intinya itu lah jawaban untuk a :)<br>untuk gambarnya kamu pasti bisa itu :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pembuluh-balik-itu-peredaranya-dimana-377",
            "question": "PEMBULUH BALIK ITU PEREDARANYA DIMANA",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pembuluh balik atau vena adalah pembuluh yang membawa darah menuju\u00a0jantung. darahnya banyak mengandung karbon dioksida. umumnya terletak dekat permukaan tubuh dan tampak kebiru-biruan. dinding pembuluhnya tipis dan elastis. juka diraba, denyut jantungnya tidak terasa. pembuluh vena mempunyai katup sepanjang pembuluhnya. katup ini berfungsi agar darah tetap mengalir satu arah. dengan adanya katup tersebut, aliran darah tetap mengalir ke jantung. jika vena terluka, darah tidak akan memancar tetapi merembes.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-jelaskan-tentang-gaya-berat-dengan-contoh-soal-dan-cara-me-108",
            "question": "Tolong jelaskan tentang gaya berat dengan contoh soal dan cara menjawabnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gaya berat (w) = massa (m) . g (gravitasi)<br><br>dimana gaya berat merupakan berat benda yang dipengaruhi oleh massa dan gravitasi di daerah tertentu,<br><br>misalnya ada soal,diketahu massa sebuah bola adalah 5 kg,tentukan berat benda pada daerah dengan gravitasi 10 m/s^2 !<br>jwb =\u00a0<br>w = m.g = 5 kg . 10 m/s^2 = 50 N<br><br>ingat satuan berat ialah newton :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-sumber-getar-membentuk-50-gelombang-dalam-5-detik-periode-378",
            "question": "Sebuah sumber getar membentuk 50 gelombang dalam 5 detik. periodenya adalah???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertama cari frekuensinya dulu, n/t.n = jumblah getaran. t = waktunya. terus masukin kerumus frekuensi. sedangkan rumus frekuensinya 1/f. hasilnya\u00a01/10<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawaban 10 rumusnya\u00a0 T (perode) = t(waktu) / n (banyak gelombang) = ?<br>\u00a0\u00a0  T = 5/50 =1/10<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-literatur-sebanyak-banyaknya-mengenai-cara-untuk-menghem-341",
            "question": "Sebutkan literatur sebanyak-banyaknya mengenai cara untuk menghemat energi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menggunakan lampu hemat energi misalnya lampu neon yan glebih \nbersifat hemat energi daripada lampu bohlem. Disiang hari dapat \nmenggunakan penerang alami secara optima.Membentuk perilaku dan kebiasaan diri untuk menggunakan listrik saat diperlukan, secara bergantian, dan tidak berlebihan.Mematikan televisi, keran air, komputer atau lampu jika sudah tidak digunakan.Jika memungkinkan untuk mengeringkan pakaian secara alami di bawah sinar matahari.Menggunakan alat rumah tangga atau kantor yang bersifat hemat energi\n dan ramah lingkungan, seperti pendingin ruangan dan kulkas dengan freon\n ayng ramah lingkunganMengefisienkan pemakaian energi di tempat umum, seperti di pusat \nperbelanjaan, perkantoran, terminal, jalan raya, bandara, stasiun dan \nsebagainya.Mengdesain rumah atau gedugn hemat energi, misalnya pencahayaan yang\n baik dengan cukup ventilasi, sehingga mengurangi penggunaan lampu di \nsiang hari, mempergunakan bahan atap bangunan yang dapat mendinginkan \nsuhu di dalam ruangan seperti atap berbahan tanah atau keramik, menaruh \ntanaman hias di dalam rumah untuk menyejukkan udara di dalam ruangan dan\n sebagainya.Pemerintah meyediakan fasilitas kendaraan umum massal secara efektif dan efisien.Pemerintah menyusun kebijakan dan memberikan penghargaan atau \napresiasi positif atas segala upaya atau inovasi penghematan energi.Mensosialisasikan kegiatan-kegiatan yang bersifat menghemat energi.Memakai jenis pakainan yang nyaman dan sesuai kondisi cuaca dan suhu\n udara, sehingga mengurangi penggunaan energi untuk pendingin atau \npemanas ruanganMengembangkan dan melakukan penelitian untuk energi alternatif, misalnya energi biodiesel.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-gerhana-bulan-itu-428",
            "question": "Apakah gerhana bulan itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gerhana bulan terjadi saat sebagian atau keseluruhan penampang bulan tertutup oleh bayangan bumi. Itu terjadi bila bumi berada di antara matahari dan bulan pada satu garis lurus yang sama, sehingga sinar Matahari tidak dapat mencapai bulan karena terhalangi oleh bumi.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "gerhana bulan adalah fenomena alam yg umum terjadi. Gerhana bulan terjadi karena sebagian atau keseluruhan penampang bulan tertutup oleh bayangan bumi. itu terjadi bila bumi berada diantara matahari dan bulan pada satu garis yg sama, sehingga sinar matahari tdak dapat mencapai bulan karena terhalang oleh bumi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-prinsip-kerja-termometer-kristal-cair-402",
            "question": "Bagaimana prinsip kerja termometer kristal cair???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Prinsip Kerja :<br>Termometer Kristal cair menggunakan zat kristal cair yang bersifat cair dan padat sebagai indikator suhu.\u00a0<br>Selain itu termometer ini dapat berubah warna akibat faktor suhu, tekanan, aliran listrik, medan magnet, dan persentuhan bahan kimia.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-fotosintesis-menjadi-sangat-penting-bagi-kehidupan-di-bum-414",
            "question": "Mengapa fotosintesis menjadi sangat penting bagi kehidupan di bumi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena fotosintesis menghasilkan oksigen yang sangat diperlukan oleh makhluk hidup di muka bumi ini<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena kalau tidak ada Fotosintesis,\u00a0 Tumbuhan tidak menghasilkan makanan dan Oksigen.. jd, kebutuhan Manusia menjadi tdk terpenuhi<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "superman-trbang-ke-arah-timur-dan-menempuh-jarak-120-kmjam-dalam-248",
            "question": "superman trbang ke arah timur dan menempuh jarak 120 km/jam dalam waktu 15 menit. berapakah kelajuan rata rata superman?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "eheh,baiti itutu,dibilang menempuh jarak 120 km/jam uda v nya lo atau udah kecepatannya lo,ehhehe<br>kecuali soalnya jaraknya 120 km dlm waktu 15 menit,maka v..?<br>v = s/t = 120.000 m / 15.60s = 120.000 m / 900 s = 133,33 m /s :)<br>maaf kalau salah ya :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "v=s/t=120.000m/15.605=120.000m/90s=133.33 m/s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-induksi-magnetik-382",
            "question": "Contoh induksi magnetik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "generator listrik yang biasanya menggunakan induksi magnetik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-emas-batangan-dibeli-dan-dijual-berdasar-beratnya-dimanakah-215",
            "question": "jika emas batangan dibeli dan dijual berdasar beratnya, dimanakah kamu akan membeli dan menjual emas batangan, di london atau di jakarta, jelaskanlah alasannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dilondon karena mata uang disana lebih besar nilainya dibandingkan dijakarta kalau dirupiahkan bisa mencapai harga yang tak terkirakan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karna berat dipengaruhi oleh gravitasi,gravitasi di daerah khatulistiwa lebih rendah dripada di daerah non khatulistiwa,di khatulistiwa sama dengn 9,78 m/s^2<br>sedangkan di non khatulistiwa = 9,83 N<br>sumber yahoo<br><br>saya akan menjual di inggris,dan membeli di jakarta :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}